Sur la figure ci-dessous, les points $A$, $D$ et $B$ sont alignés ainsi que les points $G$, $D$, $E$ et $H$ et les points $F$, $E$, $C$.

Les droites $(AB)$ et $(FC)$ sont parallèles.


L'angle $\widehat{GDA}$ mesure $131\degres$.

\medskip

Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{DEF}$ ? Justifier votre réponse.

\medskip

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{5EvalAngles03.png}
\end{center}